\section{Inbetriebnahme}
\label{sec:inbetriebnahme}

Unter der Inbetriebnahme wird das Testen des Gesamtsystems verstanden. Diese Phase des Projekts
begann in SW 9, als das betriebsbereite Funktionsmuster zur Verfügung stand. Um die Inbetriebnahme
der einzelnen Komponenten zu erleichtern wurde eine Bluetooth Debugging Schnittstelle
implementiert. Damit kann über das Programm HTERM kabellos mit dem FRDM-Board kommuniziert werden.

Die Debugging Schnittstelle funktioniert über Texteingabe via ASCII-Code und besitzt einen
umfassenden Befehlssatz. So können sämtliche Sensorwerte über die Schnittstelle ausgelesen
werden. Weiter können alle Aktoren (Schrittmotoren und Servos) angesteuert werden. Diese
Schnittstelle erleichterte die Inbetriebnahme erheblich. So konnte beispielsweise der
Ablauf des Greifarms mit seinen diversen Servoparametern innert kürzester Zeit festgelegt und optimiert
werden.

\begin{figure}[htpb]
  \centering
  \includegraphics[width=0.8\linewidth]{inbetriebnahme-greifarm.png}
  \caption{Inbetriebnahme Greifarmablauf}
  \label{fig:inbetriebnahme-greifarm}
\end{figure}


Nach der Inbetriebnahme der Einzelkomponenten folgte das Testen des Gesamtsystems. Dabei spielte
die Zusammenarbeit der beiden Development Boards Raspberry Pi und FRDM-Board eine zentrale Rolle.
Durch das klar definierte  Protokoll und die klare Rollenverteilung auf Ebene der
Software gelang dies jedoch mehrheitlich reibungslos.

Trotz guter Vorbereitung stellte der Gesamtsystemtest eine erhebliche Herausforderung für alle
Teammitglieder dar. Es mussten noch diverse Anpassungen in Hard- und Software vorgenommen werden.
Schlussendlich ist das Team stolz, ein Funktionsmuster präsentieren zu können, das allen
Anforderungen genügt.


